叉车运动参数标定
----------------

参数说明
+++++++
运动模型（英文：`motion model`），指机器人的体速度与各驱动电机转速的映射关系。

标定配件
++++++++
卷尺

launch文件说明

1.open_loop_pub_vel.launch
vx表示线速度，
wz表示角速度。

2.open_loop_pub_motor.launch
speed表示行走电机转速参数，一般前进设置为500，停止设置为0.
angle表示舵轮转动角度，转90度为3000，摆正为0.



标定步骤
++++++++
1. 将自动叉车开到开阔空间。将navigator切换到calibration branch，打开一个命令行窗口，运行roslaunch navigator_ros lidar_forklift_navigator_ros.launch。
 
..
2. 修改 ``~/yugong_ws/src/navigator/navigator_ros/launch/tool_launch/tool_tasksimplex_singleline.launch`` 中的参数数值<arg name="distance" default="8"/>, 其中正值代表前进，负值代表后退。

打开一个命令行窗口，运行roslaunch navigator_ros tool_tasksimplex_singleline.launch, 使得机器人开环直线前进。

打开一个命令行窗口，通过``rosservice call /yg00.../request_finish_singleline_calculation "command: 0 owner: ''" `` 可以让小车回退回来。

如果运行轨迹横向偏移误差不在纵向距离的2%以内，通过修改 ``~/yugong_ws/src/bito_ib_lib/launch/ib_calibration.launch`` 的 ``/_param_default_forklift_steer_offset`` ，并在一个命令行中，重新运行roslaunch bito_ib_lib ib_calibration.launch。

再次运行上述步骤，直到使得叉车轨迹为直线。


3. 修改 ``~/yugong_ws/src/deploy_tool/motion_test/launch/open_loop_pub_vel.launch`` 中的参数，使得机器人开环原地旋转。

目测叉车运动的旋转中心，通过调节 ``~/yugong_ws/src/bito_ib_lib/launch/ib_calibration.launch`` 的 ``/_param_default_forklift_steer_scale`` ，并在一个命令行中，重新运行roslaunch bito_ib_lib ib_calibration.launch。

再次运行上述步骤，直到使得叉车旋转中心为两被动轮连线中心处，误差容忍范围在2cm以内。

4. 修改 ``~/yugong_ws/src/deploy_tool/motion_test/launch/open_loop_pub_vel.launch`` 中的参数，并运行该launch文件，使得机器人开环直线前进一定距离，速度单位为 ``m/s`` ，运动时间单位为 ``s``  ，测量机器人实际运动的距离。通过调节 ``~/yugong_ws/src/bito_ib_lib/launch/ib_calibration.launch`` 的 ``/_param_default_forklift_model_vel_cmd_coef_a`` ，并在一个命令行中，重新运行roslaunch bito_ib_lib ib_calibration.launch。
反复运行上述步骤，使得叉车前进的距离与控制量的误差在2%以内。

5. 修改 ``~/yugong_ws/src/deploy_tool/motion_test/launch/open_loop_pub_vel.launch`` 中的参数，并运行该launch文件，使得机器人开环原地旋转一定角度，速度单位为 ``rad/s`` ，运动时间单位为 ``s``  ，测量机器人实际旋转的角度。通过调节 ``~/yugong_ws/src/bito_ib_lib/launch/ib_calibration.launch`` 的 ``/_param_default_forklift_model_vel_cmd_coef_b`` , 并在一个命令行中，重新运行roslaunch bito_ib_lib ib_calibration.launch。
反复运行上述步骤，使得叉车原地旋转的角度与控制量的误差在2%以内。

6. 修改 ``~/yugong_ws/src/deploy_tool/motion_test/launch/open_loop_pub_motor.launch`` 中的参数speed设置为500，angle设置为0，使得机器人开环直线前进。目测叉车运动的轨迹曲率，通过调节 ``~/yugong_ws/src/bito_ib_lib/launch/ib_calibration.launch`` 的 ``/_param_default_forklift_steer_odom_offset`` 。
反复运行上述步骤，使得叉车在rviz中的轨迹为直线，横向误差容忍范围在2%以内。

7. 修改 ``~/yugong_ws/src/deploy_tool/motion_test/launch/open_loop_pub_motor.launch`` 中的参数speed设置为500，angle设置为3000，使得机器人开环原地旋转。通过调节 ``~/yugong_ws/src/bito_ib_lib/launch/ib_calibration.launch`` 的 ``/_param_default_forklift_steer_odom_scale`` 。
反复运行上述步骤，使得rviz中的叉车以起始点为圆心，旋转半径为0，进行旋转，圆心容忍偏移范围在10cm以内。


8. 将navigator切换回master branch, 重启机器人。

注：标定机器人旋转和前进时，考虑现场测试场地的大小，每次运行任务时，应该把车开到一个开阔的位置执行。
